新選民揭兩年前「被登記」

新選民揭兩年前「被登記」

區議會選舉再爆種票疑雲，有新登記選民發現兩年前疑被建制團體盜用資料登記成選民。資料圖片

【本報訊】區議會選舉提名期昨到期，選民登記再現種票疑雲。有市民向《蘋果》投訴，數月前新登記做選民，本月初接獲選舉事務處核對個人資料時，揭發「被登記」做選民長達兩年，質疑遭團體盜用個人資料，選舉事務處表示會跟進事件。

相關新聞：再收選舉主任查詢 黃之鋒斥曲解言論

疑遭建制團體偷資料

投訴人墨先生（化名）自小於旺角豉油街居住，現已遷居。他指今年7月2日選民登記截止前夕首次登記做選民，但本月初接獲選舉事務處來電，指他早於2017年5月經「香港文昌同鄉會」成功登記及獲得選民資格。墨感詫異，強調從不認識該同鄉會，但選舉事務處有齊其住址等個人資料，他懷疑資料遭人盜用。墨查詢過同鄉會地址，發現與舊居接近，擔心有人利用選民申請程序漏洞種票。他憶述中二曾參加過一次區議員舉辦的一日遊活動，此後未曾把個人資料交予任何團體。

記者致電香港文昌同鄉會查詢，至截稿前沒回覆。2015年成立的香港文昌同鄉會與建制派關係密切，網頁顯示，該會自稱「高舉愛國愛港旗幟鮮明，在支持香港特區政府依法施政」，會長符文靜獲中聯辦社團聯絡部副部長鄭戰良頒發會長委任證書。

該同鄉會目前有近1.1萬會員，成員於上屆區議會選舉中，現身多個建制派參選人街站。

■記者袁楚雙

上一則
上一則
首次零白區 勢打亂西環部署

下一則
下一則
岑子杰留院：勿私了南亞裔

再收選舉主任查詢 黃之鋒斥曲解言論
警投票洩憤 泛民恐失四區
首次零白區 勢打亂西環部署
岑子杰留院：勿私了南亞裔
回教總會發聲譴責暴力
警踩血迹 法醫：不理想
王丹：中共要港人流血
林鄭fb直播 一小時吸萬嬲
答問會兩暫停 13議員被逐
健碩女保安「摔交」傷區諾軒
西環集中營：京最後一張牌 棄777保選情
「年輕人會為層樓抗爭咩？」
陳帆否認放寬按揭為托市
專家直線抽擊：房策堅離地
蘋論：施政報告令當前危機火上加油
駱應淦：當權者播暴力種子
參與黑衣遊行 曾為七警案抗辯
醫委會黃藍之戰 蔡堅火併盧寵茂
兩法官共審蒙面法覆核
美參院最快下周表決人權法
歐最大黨促港府保區選公正
區諾軒反對兩警匿名作供
隱名接二連三 記協促律政司交代理據
警違例繞過律政司起訴 撤控再告
女工涉掟奶茶襲警 高院准保釋
斬女記者疑犯改控蓄意傷人
舞𠝹刀嚇人鏈學生 清潔工候判
被捕青年疑遭警打 留醫10日
「女兒7月起已無參與反送中」彥霖母TVB開腔︰疑思覺失調自殺
學界促知專交代真相
職訓局：強烈要求開死因庭
警方轉軚 不反對田總10K賽
台法務部籲港續押陳同佳
機場中資免稅店 裁30人減薪一半
中移失250萬元手機 警拘捕兩南亞漢
港式抗爭 全球模仿
林鄭敗走立會 李顯龍：很可悲
NBA迷1.6萬件撐港T派觀眾
區選提名截止 高危族未入閘泛民Plan B參戰 防DQ

【日常文宣】[推爆佢]本土國際戰線—Facebook

如果我投票，建制又盜用我個名投票會點